<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_wtf on BSidesTLV 2020</title>
    <link>https://bsidestlv.com/tags/_wtf/</link>
    <description>Recent content in _wtf on BSidesTLV 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://bsidestlv.com/tags/_wtf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>&#34;Numérique et environnement&#34; ou &#34;On aurait pu sauver les abeilles, on a préféré sortir un nouvel iPhone&#34;</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/_numerique_et_environnement__ou__on_aurait_pu_sauver_les_abeilles__on_a_prefere_sortir_un_nouvel_iphone_/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/_numerique_et_environnement__ou__on_aurait_pu_sauver_les_abeilles__on_a_prefere_sortir_un_nouvel_iphone_/</guid>
      <description>Le numérique fait-il partie du problème ou de la solution quand on parle de réchauffement climatique ?
5 milliards de smartphones en circulation en 2020, ça représente quoi en consommation énergétique, en gaz à effet de serre, en pollution chimique ?
Le streaming illimité à 10 euros par mois c&amp;rsquo;est le pied mais aujourd&amp;rsquo;hui Netflix a à peu près l&amp;rsquo;empreinte carbone du plus gros cimentier mondial, qui va payer la facture environnementale ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 est une puissance de 2</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/10_est_une_puissance_de_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/10_est_une_puissance_de_2/</guid>
      <description>Le code barre est une invention qui a radicalement modifié nos sociétés. Sans elle, pas d&amp;rsquo;inventaire efficace, de supermarchés ou de vente en ligne.
Mais comment coder les chiffres de façon fiable avec des petites barres noires et blanches ? Quand les contraintes matérielles empêchent d&amp;rsquo;utiliser le binaire, l&amp;rsquo;ingéniosité et un peu de chance ont permis de créer ce produit, maintenant présent partout.
Nous découvrirons les détails de ce codage, et comment il pourrait même contenir davantage d&amp;rsquo;informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 techniques faciles de manipulation</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/3_techniques_faciles_de_manipulation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/3_techniques_faciles_de_manipulation/</guid>
      <description>Qui ne s’est jamais fait manipuler ? Évidemment, on est tous allé à une soirée alors qu’on en avait pas envie, on a tous acheté un truc sans en avoir besoin et on a tous été influencé par nos proches.
L’idée de cette présentation est de vous ouvrir les yeux sur les relations et les influences entre les gens. Je vous exposerai les mécanismes de prise de décision au travers de 3 techniques simples de manipulation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Applications de Brainfuck, langage minimaliste mais Turing-complet</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/applications_de_brainfuck__langage_minimaliste_mais_turing_complet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/applications_de_brainfuck__langage_minimaliste_mais_turing_complet/</guid>
      <description>Brainfuck est probablement le plus connu des langages de programmation ésotériques. Ses 8 instructions en font un langage Turing-complet avec lequel il est théoriquement possible d’écrire n’importe quel programme.
Et en pratique ? Après une explication du langage (avec 8 instructions c’est rapide !) on verra comment j’ai utilisé Brainfuck pour les qualifications au concours d’informatique Prologin, sur un problème de parcours de graphes !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développeurs en reconversion, développeurs quand même !</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/developpeurs_en_reconversion__developpeurs_quand_meme__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/developpeurs_en_reconversion__developpeurs_quand_meme__/</guid>
      <description>Ces dernières années, les &amp;ldquo;fabriques de dev&amp;rdquo; et autres formations courtes explosent. C&amp;rsquo;est un fait, tout dev a été ou sera amené à travailler avec l&amp;rsquo;un de ces jeunes développeurs.euses. Mais qui sont-ils ? Pourquoi une reconversion dans ce genre d&amp;rsquo;organisation ? Qu&amp;rsquo;ont-ils appris lors de leur formation express ? C&amp;rsquo;est fiable ce genre de dev ? Comment puis-je les intégrer au mieux dans ma structure ?
Autant de questions que vous vous êtes sans doute déjà posées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Four Diseases</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/four_diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/four_diseases/</guid>
      <description>How a developer can tell if the system is sick just by taking a look at the input and the output? If you&amp;rsquo;d like to know that (plus you like standup comedy), come an see! The treatment is safe ;-)
One approach to get familiar with a system is a long and intense reading the manual (and to run an eye over the source code sometimes). Another approach is to take a deep dive into the data model (often in the DB) and to surf the user interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le troll dans ta machine --- Une courte introduction à la pensée de Jean-Yves Girard</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/le_troll_dans_ta_machine_____une_courte_introduction_a_la_pensee_de_jean_yves_girard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/le_troll_dans_ta_machine_____une_courte_introduction_a_la_pensee_de_jean_yves_girard/</guid>
      <description>Jean-Yves Girard, le génial inventeur des indispensables montres à moutarde (1990), est certes un joyeux trublion.
Mais avant d&amp;rsquo;en arriver à ce sommet indépassable, il a tout de même publié deux-trois petites choses en chemin:
 Rust, vous connaissez? L&amp;rsquo;idée première du système de typage de Rust est la logique dite &amp;ldquo;linéaire&amp;rdquo;, due à Jean-Yves Girard (1987). Haskell, ça vous dit quelque chose? Les systèmes de typage de Haskell mais aussi Scala (et d&amp;rsquo;une certaine manière Java) sont basés sur le &amp;ldquo;système F&amp;rdquo; (ou lambda-calcul de second ordre), dû à&amp;hellip; Jean-Yves Girard (1972).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon p*** de voyant moteur est encore allumé ! Comment debugger mon moteur ? Plongeon dans les entrailles des calculateurs moteur</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/mon_p____de_voyant_moteur_est_encore_allume___comment_debugger_mon_moteur___plongeon_dans_les_entrailles_des_calculateurs_moteur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/mon_p____de_voyant_moteur_est_encore_allume___comment_debugger_mon_moteur___plongeon_dans_les_entrailles_des_calculateurs_moteur/</guid>
      <description>Depuis les années 70 tous les constructeurs autos intégrent des calculateurs électroniques. Les moteurs des voitures modernes sont des systèmes informatiques complexes qui s&amp;rsquo;appuient sur des dizaines de capteurs&amp;hellip; et du code. Comment ça fonctionne ? A quoi ressemble ce code et que fait-il ? Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;il se passe lorsqu&amp;rsquo;on fait une &amp;ldquo;reprog&amp;rdquo; ? Que signifie le voyant moteur allumé ? Comment débugger tout ça ? Soulevons le capot (électronique), analysons le matériel mis en oeuvre mais surtout le logiciel grâce aux sources des calculateurs &amp;ldquo;Megasquirt&amp;rdquo; et allons explorer la face cachée numérique de nos voitures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un distributeur automatique d&#39;argent de poche pour les enfants</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/un_distributeur_automatique_d_argent_de_poche_pour_les_enfants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/un_distributeur_automatique_d_argent_de_poche_pour_les_enfants/</guid>
      <description>Avec mon épouse nous avons commencé à donner de l&amp;rsquo;argent de poche à nos enfants.
Pour qu&amp;rsquo;ils puissent faire comme les grands (et parce que c&amp;rsquo;est fun aussi :D) j&amp;rsquo;ai conçu un DAAP (Distributeur Automatique d&amp;rsquo;Argent de Poche) qui leur permet, le jour de la distribution de l&amp;rsquo;argent de poche, d&amp;rsquo;insérer leur &amp;ldquo;carte bleue&amp;rdquo;, saisir leur code et de voir la machine s&amp;rsquo;ébranler pour distribuer les pièces.
Dans ce talk on parlera d&amp;rsquo;Arduino, d&amp;rsquo;impression 3D, de cartes à puce, d&amp;rsquo;électronique et des problèmes que j&amp;rsquo;ai rencontrés et comment j&amp;rsquo;ai pu les résoudre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>« 47 ans : ils n’ont toujours pas remarqué … »</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/_47_ans___ils_nont_toujours_pas_remarque__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/_47_ans___ils_nont_toujours_pas_remarque__/</guid>
      <description>L’âgisme dans les fonctions IT, et en particulier dans le Développement Soft, est incontournable.
Les « vieux » n’ont décidément pas la cote, le marché de l&amp;rsquo;emploi des softeux cinquantenaires en est la preuve ! Pourtant, codage et sénioritude semblent loin d&amp;rsquo;être incompatibles.
 Alors quels préjugés peuvent en être la cause ? L’avance rapide de la technologie numérique est-elle incompatible avec le ralentissement biologique ? Les cheveux gris sont-ils un Handicap pour la Sécurité de l’Info ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>