<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_cloud___infra on BSidesTLV 2020</title>
    <link>https://bsidestlv.com/tags/_cloud___infra/</link>
    <description>Recent content in _cloud___infra on BSidesTLV 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://bsidestlv.com/tags/_cloud___infra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comprendre le rôle du noyau d&#39;un système d&#39;exploitation en en créant un from scratch</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/comprendre_le_role_du_noyau_d_un_systeme_d_exploitation_en_creant_un_from_scratch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/comprendre_le_role_du_noyau_d_un_systeme_d_exploitation_en_creant_un_from_scratch/</guid>
      <description>Programmer le noyau d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;exploitation est un très bon moyen pour en comprendre le fonctionnement et le scope de son travail (IO, gestion de la mémoire, etc). Cette présentation a pour but de présenter et de développer les composants élémentaires d&amp;rsquo;un micro noyau UNIX.
Dans ce talk je présenterai: - L&amp;rsquo;émulateur QEMU - La réalisation d&amp;rsquo;un secteur de boot avec une micro console - Comment gérer les interruptions hardware (clavier) et software - La gestion des appels systèmes - Un système multi-process simple qui va permettre de découvrir le surcoût des changements de contexte liés à la programmation concurrentielle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust, WebAssembly, and the future of Serverless</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/rust__webassembly__and_the_future_of_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/rust__webassembly__and_the_future_of_serverless/</guid>
      <description>A lot of things have been said about WebAssembly inside of the browser; after all, that&amp;rsquo;s why it was originally created. But a new case is emerging as well, and that&amp;rsquo;s WebAssembly on the server. More specifically, we&amp;rsquo;re seeing a rise of support for WebAssembly in serverless application platforms, combining two brand-new technologies together. We&amp;rsquo;re also seeing a lot of growth of the Rust programming language, and its close alignment with WebAssembly.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>