<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sessions on BSidesTLV 2020</title>
    <link>https://bsidestlv.com/sessions/</link>
    <description>Recent content in Sessions on BSidesTLV 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://bsidestlv.com/sessions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>&#34;Numérique et environnement&#34; ou &#34;On aurait pu sauver les abeilles, on a préféré sortir un nouvel iPhone&#34;</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/_numerique_et_environnement__ou__on_aurait_pu_sauver_les_abeilles__on_a_prefere_sortir_un_nouvel_iphone_/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/_numerique_et_environnement__ou__on_aurait_pu_sauver_les_abeilles__on_a_prefere_sortir_un_nouvel_iphone_/</guid>
      <description>Le numérique fait-il partie du problème ou de la solution quand on parle de réchauffement climatique ?
5 milliards de smartphones en circulation en 2020, ça représente quoi en consommation énergétique, en gaz à effet de serre, en pollution chimique ?
Le streaming illimité à 10 euros par mois c&amp;rsquo;est le pied mais aujourd&amp;rsquo;hui Netflix a à peu près l&amp;rsquo;empreinte carbone du plus gros cimentier mondial, qui va payer la facture environnementale ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 est une puissance de 2</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/10_est_une_puissance_de_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/10_est_une_puissance_de_2/</guid>
      <description>Le code barre est une invention qui a radicalement modifié nos sociétés. Sans elle, pas d&amp;rsquo;inventaire efficace, de supermarchés ou de vente en ligne.
Mais comment coder les chiffres de façon fiable avec des petites barres noires et blanches ? Quand les contraintes matérielles empêchent d&amp;rsquo;utiliser le binaire, l&amp;rsquo;ingéniosité et un peu de chance ont permis de créer ce produit, maintenant présent partout.
Nous découvrirons les détails de ce codage, et comment il pourrait même contenir davantage d&amp;rsquo;informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 techniques faciles de manipulation</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/3_techniques_faciles_de_manipulation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/3_techniques_faciles_de_manipulation/</guid>
      <description>Qui ne s’est jamais fait manipuler ? Évidemment, on est tous allé à une soirée alors qu’on en avait pas envie, on a tous acheté un truc sans en avoir besoin et on a tous été influencé par nos proches.
L’idée de cette présentation est de vous ouvrir les yeux sur les relations et les influences entre les gens. Je vous exposerai les mécanismes de prise de décision au travers de 3 techniques simples de manipulation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Kotlin multiplatform evolution</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/a_kotlin_multiplatform_evolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/a_kotlin_multiplatform_evolution/</guid>
      <description>Have you heard of the code-sharing feature in Kotlin, accompanied with &amp;ldquo;Write once, run everywhere&amp;rdquo; slogan? Among its users not only libraries and frameworks authors; there are some projects which have already adopted multiplatform for production. Their applications, written in Kotlin for both iOS and Android, are published in stores. With this talk, you&amp;rsquo;ll get a brief overview of the evolution of multiplatform technology in Kotlin, concerning the tasks it&amp;rsquo;s evolved to solve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A la découverte de la réalité augmentée avec ARCore</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/a_la_decouverte_de_la_realite_augmentee_avec_arcore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/a_la_decouverte_de_la_realite_augmentee_avec_arcore/</guid>
      <description>Avec les annonces de l&amp;rsquo;arrivée de la réalité augmentée (ou RA) dans Google Maps et Google Search sur Android lors de Google IO 2019, nous constatons que la RA va prendre une place de plus en plus importante dans notre quotidien. La sortie d&amp;rsquo;ARCore en mars 2018 sur Android a simplifié le développement d’application en RA sur Android.
Au cours de cette session, nous vous proposons de découvrir ARCore, via l’utilisation dans un navigateur, des applications natives ou des moteurs 3D comme Unity ainsi que les CloudAnchors qui permettent la persistance et le partage de positions d’objets dans les scènes de réalité augmentée, y compris avec des utilisateurs d’iOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accueil, Thé, Café et Chocolatines</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/__open/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/__open/</guid>
      <description>Accueil, Thé, Café et Chocolatines</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allo Paris, ici San Francisco. Et si on codait ensemble avec VS Code?</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/allo_paris__ici_san_francisco__et_si_on_codait_ensemble_avec_vs_code_/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/allo_paris__ici_san_francisco__et_si_on_codait_ensemble_avec_vs_code_/</guid>
      <description>Vous aimez VS Code car il est simple, intuitif et qu&amp;rsquo;il fait ce que vous lui demandez.
Mais saviez-vous que vous pouviez coder à plusieurs dans VS Code? et même permettre à une personne tierce de jouer avec votre débugger depuis l&amp;rsquo;autre bout du monde? Saviez-vous que vous pouviez avoir un client slack dans VS Code, et même un chat audio?
Et avez-vous exploré toutes les possibilités que VS Code offre quand vous utilisez GitHub?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Applications de Brainfuck, langage minimaliste mais Turing-complet</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/applications_de_brainfuck__langage_minimaliste_mais_turing_complet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/applications_de_brainfuck__langage_minimaliste_mais_turing_complet/</guid>
      <description>Brainfuck est probablement le plus connu des langages de programmation ésotériques. Ses 8 instructions en font un langage Turing-complet avec lequel il est théoriquement possible d’écrire n’importe quel programme.
Et en pratique ? Après une explication du langage (avec 8 instructions c’est rapide !) on verra comment j’ai utilisé Brainfuck pour les qualifications au concours d’informatique Prologin, sur un problème de parcours de graphes !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Authentication/Authorization Starters Battle</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/authentication_authorization_starters_battle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/authentication_authorization_starters_battle/</guid>
      <description>When you start a brand new app or service, you need to think about how you will manage authentication and permissions. But if you are like everyone else, you genuinely do not want to actually think about this. If someone else could do that for you, life would be great. And this has actually happened, you have the choice between several boilerplate projects or authentication/authorization libraries. In fact, you have a lot of options.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brace yourself, 🍦Vanilla is coming … back 🕶!</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/brace_yourself__vanilla_is_coming__back__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/brace_yourself__vanilla_is_coming__back__/</guid>
      <description>Dans un monde de saveurs complexes et sophistiquées, la guerre du toping fait rage chez les crèmes glacées du Web ! Face au champs de bétail, les pronostiques vont bon train pour savoir qui l’emportera entre le crunchy Angulaire, le fondant Reactif et le décoratif Vue.
Durant ce temps, loin de ces vicissitudes, la petite saveur basique vanille fait son bonhomme de chemin. S’agirait-il du héros de la légende, susceptible de renverser le destin de ce monde sans heurt ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre le rôle du noyau d&#39;un système d&#39;exploitation en en créant un from scratch</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/comprendre_le_role_du_noyau_d_un_systeme_d_exploitation_en_creant_un_from_scratch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/comprendre_le_role_du_noyau_d_un_systeme_d_exploitation_en_creant_un_from_scratch/</guid>
      <description>Programmer le noyau d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;exploitation est un très bon moyen pour en comprendre le fonctionnement et le scope de son travail (IO, gestion de la mémoire, etc). Cette présentation a pour but de présenter et de développer les composants élémentaires d&amp;rsquo;un micro noyau UNIX.
Dans ce talk je présenterai: - L&amp;rsquo;émulateur QEMU - La réalisation d&amp;rsquo;un secteur de boot avec une micro console - Comment gérer les interruptions hardware (clavier) et software - La gestion des appels systèmes - Un système multi-process simple qui va permettre de découvrir le surcoût des changements de contexte liés à la programmation concurrentielle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Java à un exécutable natif : GraalVM et Quarkus changent la donne</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/de_java_a_un_executable_natif___graalvm_et_quarkus_changent_la_donne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/de_java_a_un_executable_natif___graalvm_et_quarkus_changent_la_donne/</guid>
      <description>Les microservices, la scalabilité instantanée et les plates-formes à haute densité comme Kubernetes nécessitent des applications à faible empreinte mémoire et démarrage rapide. Java n&amp;rsquo;était pas bien positionné car il favorise les temps de traitement aux dépens du CPU et de la RAM.
Plus maintenant.
Entre en scène Quarkus, une stack Java orientée microservices qui supporte vos composants favoris (Hibernate, Vert.x, Camel, RESTEasy &amp;hellip;) sur GraalVM et HotSpot avec une faible empreinte mémoire et un démarrage rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOps at scale</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/devops_at_scale/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/devops_at_scale/</guid>
      <description>DevOps is everywhere, and every new or existing project is at least considering to follow its principles. While implementing DevOps for single projects become more and more straightforward, it&amp;rsquo;s still a challenge to have a coherent DevOps approach at Enterprise level.
Let&amp;rsquo;s dig in what it takes to achieve DevOps in large companies, with Airbus as an example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déjeuner</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/__lunch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/__lunch/</guid>
      <description>Bon appétit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développeurs en reconversion, développeurs quand même !</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/developpeurs_en_reconversion__developpeurs_quand_meme__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/developpeurs_en_reconversion__developpeurs_quand_meme__/</guid>
      <description>Ces dernières années, les &amp;ldquo;fabriques de dev&amp;rdquo; et autres formations courtes explosent. C&amp;rsquo;est un fait, tout dev a été ou sera amené à travailler avec l&amp;rsquo;un de ces jeunes développeurs.euses. Mais qui sont-ils ? Pourquoi une reconversion dans ce genre d&amp;rsquo;organisation ? Qu&amp;rsquo;ont-ils appris lors de leur formation express ? C&amp;rsquo;est fiable ce genre de dev ? Comment puis-je les intégrer au mieux dans ma structure ?
Autant de questions que vous vous êtes sans doute déjà posées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Four Diseases</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/four_diseases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/four_diseases/</guid>
      <description>How a developer can tell if the system is sick just by taking a look at the input and the output? If you&amp;rsquo;d like to know that (plus you like standup comedy), come an see! The treatment is safe ;-)
One approach to get familiar with a system is a long and intense reading the manual (and to run an eye over the source code sometimes). Another approach is to take a deep dive into the data model (often in the DB) and to surf the user interface.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction à la programmation par contraintes</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/introduction_a_la_programmation_par_contraintes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/introduction_a_la_programmation_par_contraintes/</guid>
      <description>Quel est le point commun entre un jeu de sudoku, la planification d&amp;rsquo;une conférence et les déplacements d&amp;rsquo;un commercial ?
Quand on souhaite les traiter automatiquement, tous ces problèmes peuvent être résolus par un solveur de contraintes. Dans ce talk, je vais essayer de vous faire une introduction pratique à la programmation par contraintes, en présentant les concepts de base, puis en les mettant en application avec plusieurs exemples de problèmes connus de tout le monde (ou presque), pour finir par un cas plus complexe sur lequel je travaille actuellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keynote d&#39;ouverture (overflow)</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_open_overflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_open_overflow/</guid>
      <description>Keynote d&amp;rsquo;ouverture</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keynote de fermeture (overflow)</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_close_overflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_close_overflow/</guid>
      <description>Keynote de fermeture</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire de la découverte d&#39;une backdoor signée OnePlus</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/l_histoire_de_la_decouverte_d_une_backdoor_signe_oneplus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/l_histoire_de_la_decouverte_d_une_backdoor_signe_oneplus/</guid>
      <description>Résumé En Novembre 2017, j&amp;rsquo;ai découvert &amp;ldquo;une backdoor&amp;rdquo; dans tous les téléphones de la marque OnePlus. À l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une simple ligne de commande, un attaquant ayant un accès physique au téléphone, pouvait devenir root et ainsi obtenir un contrôle total du téléphone de la victime.
Détails Dans ce talk, j&amp;rsquo;expliquerai le processus qui m&amp;rsquo;a permis de faire cette découverte : 1. Extraction du build 2. Récupération des applications dites &amp;ldquo;système&amp;rdquo; 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le burn-out agile</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/le_burn_out_agile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/le_burn_out_agile/</guid>
      <description>En 2019, le monde de l’informatique n’a que l’agilité à la bouche. Ca groome à tous les coins de rue, ça s’excite en daily, ça colle des post-it et ça empile les serious game en rétro. Bien sûr, ça gère la transformation numérique (désolé, même au second degré, je ne peux pas employer “digitale”) et au final plus personne ne comprend rien.
Des chefs de projet subitement propulsés ScrumMaster qui ne savent pas ce qu’ils doivent faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le design de l&#39;erreur</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/le_design_de_l_erreur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/le_design_de_l_erreur/</guid>
      <description>Nos systèmes sont designés de manière optimiste, de la gestion technique des erreurs à la modélisation de nos interfaces.
Que ce soient les codes d&amp;rsquo;erreurs, les exceptions ou les modélisations plus avancées, elles servent pour arrêter un traitement et potentiellement afficher un message d&amp;rsquo;information à un utilisateur.
Mais avec les architectures microservices, la distribution des traitements ou une simple volonté de résilience, la gestion des erreurs est devenue un enjeu important de tous les systèmes afin qu’ils restent accessibles de tous, tout le temps tout en maintenant le système dans un état cohérent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le jaillissement de l&#39;esprit</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/le_jaillissement_de_l_esprit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/le_jaillissement_de_l_esprit/</guid>
      <description>Les enfants sont eux-mêmes les bâtisseurs actifs de leurs propres structures intellectuelles et l&amp;rsquo;informatique y joue un rôle déterminant, disait Piaget, un célèbre biologiste, psychologue et logicien. Son collaborateur, Seymour Papert, inventera le langage Logo, langage qui fait qu&amp;rsquo;aujourd’hui je suis un développeur épanoui. Qu&amp;rsquo;en est-il aujourd&amp;rsquo;hui ? Comment donner le goût du code à nos enfants et surtout pourquoi est-ce important ? Avec Saskia, Loïs et leur père nous voyagerons à travers le temps, en partant de la tortue sur ce bon vieux M05 en passant par Scratch, le Logo hipster de nos jours, jusqu’à Groovy et Python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le troll dans ta machine --- Une courte introduction à la pensée de Jean-Yves Girard</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/le_troll_dans_ta_machine_____une_courte_introduction_a_la_pensee_de_jean_yves_girard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/le_troll_dans_ta_machine_____une_courte_introduction_a_la_pensee_de_jean_yves_girard/</guid>
      <description>Jean-Yves Girard, le génial inventeur des indispensables montres à moutarde (1990), est certes un joyeux trublion.
Mais avant d&amp;rsquo;en arriver à ce sommet indépassable, il a tout de même publié deux-trois petites choses en chemin:
 Rust, vous connaissez? L&amp;rsquo;idée première du système de typage de Rust est la logique dite &amp;ldquo;linéaire&amp;rdquo;, due à Jean-Yves Girard (1987). Haskell, ça vous dit quelque chose? Les systèmes de typage de Haskell mais aussi Scala (et d&amp;rsquo;une certaine manière Java) sont basés sur le &amp;ldquo;système F&amp;rdquo; (ou lambda-calcul de second ordre), dû à&amp;hellip; Jean-Yves Girard (1972).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live coding musical : vous savez coder ? Devenez compositeur avec WebAudio et WebMIDI !</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/live_coding_musical___vous_savez_coder___devenez_compositeur_avec_webaudio_et_webmidi__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/live_coding_musical___vous_savez_coder___devenez_compositeur_avec_webaudio_et_webmidi__/</guid>
      <description>Sans nécessiter de formation musicale pointue, tout développeur peut créer des morceaux qui sonnent bien et faire du &amp;ldquo;live coding&amp;rdquo; pour improviser en direct.
Après un rapide tour d&amp;rsquo;horizon des environnements de codage musical comme Sonic-Pi en Ruby ou FoxDot en Python, on codera/composera en live un morceau de musique électro avec comme seul outil un navigateur web, les API WebAudio et WebMIDI et la librairie Tone.js.
Quelques samples bien choisis, une pincée de séquences harmonieuses, une bonne dose d&amp;rsquo;aléatoire encadré, et hop, tout le monde se mettra à danser !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine learning avec des allumettes et des cotillons</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/machine_learning_avec_des_allumettes_et_des_cotillons/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/machine_learning_avec_des_allumettes_et_des_cotillons/</guid>
      <description>Dans ce talk je vous montrerai comment expliquer simplement le fonctionnement de l&amp;rsquo;apprentissage par renforcement. Pour cela pas besoin d&amp;rsquo;ordinateur : quelques allumettes, des sacs de cotillons et un peu de pédagogie sont suffisants pour mettre en évidence les mécanismes intrinsèques de cette technique et pour aborder les enjeux et les limites des algorithmes d&amp;rsquo;&amp;ldquo;intelligence artificielle&amp;rdquo; basés sur l&amp;rsquo;apprentissage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modern Forms in React</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/modern_forms_in_react/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/modern_forms_in_react/</guid>
      <description>If the new React Context API and Suspense killed Redux (they didn&amp;rsquo;t), surely Hooks kill the need for a form library, right? Well, not exactly. Managing form state is more than just holding your current values in state; it&amp;rsquo;s about sync and async validition errors, and much more! But that doesn&amp;rsquo;t mean that Hooks are irrelevant to the situation. Hooks make building forms in React easier than ever before.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon p*** de voyant moteur est encore allumé ! Comment debugger mon moteur ? Plongeon dans les entrailles des calculateurs moteur</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/mon_p____de_voyant_moteur_est_encore_allume___comment_debugger_mon_moteur___plongeon_dans_les_entrailles_des_calculateurs_moteur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/mon_p____de_voyant_moteur_est_encore_allume___comment_debugger_mon_moteur___plongeon_dans_les_entrailles_des_calculateurs_moteur/</guid>
      <description>Depuis les années 70 tous les constructeurs autos intégrent des calculateurs électroniques. Les moteurs des voitures modernes sont des systèmes informatiques complexes qui s&amp;rsquo;appuient sur des dizaines de capteurs&amp;hellip; et du code. Comment ça fonctionne ? A quoi ressemble ce code et que fait-il ? Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;il se passe lorsqu&amp;rsquo;on fait une &amp;ldquo;reprog&amp;rdquo; ? Que signifie le voyant moteur allumé ? Comment débugger tout ça ? Soulevons le capot (électronique), analysons le matériel mis en oeuvre mais surtout le logiciel grâce aux sources des calculateurs &amp;ldquo;Megasquirt&amp;rdquo; et allons explorer la face cachée numérique de nos voitures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoring OVH: 300k serveurs, 27 DCs une plateforme de métriques </title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/monitoring_ovh__300k_serveurs__27_dcs_une_plateforme_de_metriques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/monitoring_ovh__300k_serveurs__27_dcs_une_plateforme_de_metriques/</guid>
      <description>Comment faire quand on doit faire le suivi de toute l&amp;rsquo;infrastructure du plus grand fournisseur de cloud Européen ? Comment choisir un outil quand les plus populaires ne tient pas la marée à cette échelle ? Comment construire une plateforme Metrics pour unifier, concilier et remplacer des années de legacy fragmenté et des solutions partielles ?
Dans ce talk nous racontons notre expérience sur la construction et la maintenance d&amp;rsquo;OVH Metrics, la plateforme utilisée pour monitorer toute l&amp;rsquo;infrastructure OVH.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-00/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-00/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 Une histoire de l&amp;rsquo;informatique, du métier à tisser à la machine de Babbage&amp;hellip; Keynote d&amp;rsquo;ouverture (overflow)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-01/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 &amp;ldquo;Numérique et environnement&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;On aurait pu sauver les abeilles, on a préféré sortir un nouvel iPhone&amp;rdquo; A Kotlin multiplatform evolution A la découverte de la réalité augmentée avec ARCore The rise of the web  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-02/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 L&amp;rsquo;histoire de la découverte d&amp;rsquo;une backdoor signée OnePlus Le burn-out agile Rockin’ in the Angular World Rust as a High-Level Langage  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-03/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 Allo Paris, ici San Francisco. Et si on codait ensemble avec VS Code? Premiers pas avec un microcontrôleur et Google Cloud IoT Core Quand les ratés des IAs nous renvoient à nos propres biais sociétaux WebGPU: Next-generation 3D Graphics on the Web  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-04/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 De Java à un exécutable natif : GraalVM et Quarkus changent la donne Le jaillissement de l&amp;rsquo;esprit Live coding musical : vous savez coder ? Devenez compositeur avec WebAudio et WebMIDI ! Rust, WebAssembly, and the future of Serverless  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-05/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 Brace yourself, 🍦Vanilla is coming … back 🕶! Comprendre le rôle du noyau d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;exploitation en en créant un from scratch Le design de l&amp;rsquo;erreur The Freedom of Static Typing  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-06/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 Authentication/Authorization Starters Battle DevOps at scale Four Diseases Monitoring OVH: 300k serveurs, 27 DCs une plateforme de métriques   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-11/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 3 techniques faciles de manipulation Développeurs en reconversion, développeurs quand même ! Le troll dans ta machine &amp;mdash; Une courte introduction à la pensée de Jean-Yves Girard Machine learning avec des allumettes et des cotillons  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Office Hours</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/office-hour-12/</guid>
      <description>Venez poser vos questions aux speakers de manière plus calme et détendue.
 10 est une puissance de 2 « 47 ans : ils n’ont toujours pas remarqué … » Applications de Brainfuck, langage minimaliste mais Turing-complet Un distributeur automatique d&amp;rsquo;argent de poche pour les enfants  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Party time...</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/__party/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/__party/</guid>
      <description>🎉 Party time</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pause</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/__pause/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/__pause/</guid>
      <description>Pause</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiers pas avec un microcontrôleur et Google Cloud IoT Core</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/premiers_pas_avec_un_microcontroleur_et_google_cloud_iot_core/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/premiers_pas_avec_un_microcontroleur_et_google_cloud_iot_core/</guid>
      <description>De nombreux services en ligne existent pour gérer en toute sécurité des appareils IoT à grande échelle : &amp;ldquo;Azure IoT&amp;rdquo; de Microsoft et &amp;ldquo;AWS IoT&amp;rdquo; d&amp;rsquo;Amazon sont parmi les plus connus.
Google propose également sa solution : &amp;ldquo;Cloud IoT&amp;rdquo; basée sur la plate-forme Google Cloud (GCP). Dans ce talk, nous partirons d&amp;rsquo;un microcontrôleur neuf ultra connu et abordable, et notre but sera tout d&amp;rsquo;abord de découvrir comment écrire du code pour ce composant nous permettant de récupérer des informations sur notre environnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quand les ratés des IAs nous renvoient à nos propres biais sociétaux</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/quand_les_rates_des_ias_nous_renvoient_a_nos_propres_biais_societaux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/quand_les_rates_des_ias_nous_renvoient_a_nos_propres_biais_societaux/</guid>
      <description>Un chatbot créé par Microsoft qui dérive avec des propos antisémites, Amazon qui scanne des CVs et finit par ne recruter que des hommes blancs, des algorithmes de reconnaissance faciale qui ont du mal avec les personnes de couleur noire, &amp;hellip; Que d&amp;rsquo;exemples où l&amp;rsquo;IA a intégré nos propres biais sociétaux. Il est urgent que nous, développeurs, prenions nos responsabilités et mesurions les enjeux éthiques de l&amp;rsquo;IA pour éviter que les stéréotypes, les inégalités et les préjugés se retrouvent au cœur de nos futurs systèmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rockin’ in the Angular World</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/rockin_in_the_angular_world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/rockin_in_the_angular_world/</guid>
      <description>« Make it work, make it right, make it fast » - Kent Beck
Nous connaissons tous cette citation. Pourtant nous sommes trop souvent restés bloqué à l’étape 1 par manque de temps ou de priorisation.
L’accueil d’un nouveau développeur·euse dans une équipe est un des meilleurs moments pour vérifier qu’une base de code est « saine et scalable ».
Nous vous proposons dans ce talk un retour d’expérience sur quelques années de consulting sur des projets Angular au travers de cas concrets : - quelles sont les mauvaises pratiques à éviter ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust as a High-Level Langage</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/rust_as_a_high_level_langage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/rust_as_a_high_level_langage/</guid>
      <description>The singe most important feature of Rust is memory safety. Writing code with performance of C++, at a typical development cost, and with guaranteed absence of certain classes of memory safety related vulnerabilities is something that was not possible before.
However, all popular managed languages with garbage collection take memory safety for granted, so this aspect of Rust doesn&amp;rsquo;t bring anything new to the table, if you already use Java or Go.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rust, WebAssembly, and the future of Serverless</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/rust__webassembly__and_the_future_of_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/rust__webassembly__and_the_future_of_serverless/</guid>
      <description>A lot of things have been said about WebAssembly inside of the browser; after all, that&amp;rsquo;s why it was originally created. But a new case is emerging as well, and that&amp;rsquo;s WebAssembly on the server. More specifically, we&amp;rsquo;re seeing a rise of support for WebAssembly in serverless application platforms, combining two brand-new technologies together. We&amp;rsquo;re also seeing a lot of growth of the Rust programming language, and its close alignment with WebAssembly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Freedom of Static Typing</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/the_freedom_of_static_typing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/the_freedom_of_static_typing/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s a common idea: Dynamic typing gives you freedom to do whatever you want, but then you suffer mistakes and runtime errors. Static typing limits your freedom, but it leads to fewer bugs, even if it&amp;rsquo;s harder to actually write code.
This isn&amp;rsquo;t entirely false. Yes, it can be quite hard to write a Rust or Haskell program that compiles, enough that it&amp;rsquo;s a running gag in their communities. &amp;ldquo;But once you get it to compile, it&amp;rsquo;s probably correct!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The rise of the web</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/the_rise_of_the_web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/the_rise_of_the_web/</guid>
      <description>Il y a 20 ans, personne de sobre n’aurait utilisé Javascript pour autre chose que des étoiles filantes qui sortent de ta souris. Non, à l&amp;rsquo;époque, on préférait les serveurs d&amp;rsquo;application en Java!
Aujourd’hui, non seulement on a des frameworks front, mais il y a même des hipsters qui font du backend avec&amp;hellip; Et depuis, on fait des APIs.
Comment en est-on arrivé là?
C’est ça inspecteur. C’est ça la bonne question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un distributeur automatique d&#39;argent de poche pour les enfants</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/un_distributeur_automatique_d_argent_de_poche_pour_les_enfants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/un_distributeur_automatique_d_argent_de_poche_pour_les_enfants/</guid>
      <description>Avec mon épouse nous avons commencé à donner de l&amp;rsquo;argent de poche à nos enfants.
Pour qu&amp;rsquo;ils puissent faire comme les grands (et parce que c&amp;rsquo;est fun aussi :D) j&amp;rsquo;ai conçu un DAAP (Distributeur Automatique d&amp;rsquo;Argent de Poche) qui leur permet, le jour de la distribution de l&amp;rsquo;argent de poche, d&amp;rsquo;insérer leur &amp;ldquo;carte bleue&amp;rdquo;, saisir leur code et de voir la machine s&amp;rsquo;ébranler pour distribuer les pièces.
Dans ce talk on parlera d&amp;rsquo;Arduino, d&amp;rsquo;impression 3D, de cartes à puce, d&amp;rsquo;électronique et des problèmes que j&amp;rsquo;ai rencontrés et comment j&amp;rsquo;ai pu les résoudre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une analyse critique des &#34;Tech Trends&#34;</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_close/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_close/</guid>
      <description>Notre secteur d&amp;rsquo;activité est régulièrement abreuvé de prévisions et de tendances : quel sera le prochain langage, le prochain framework, la nouvelle architecture, les nouveaux &amp;ldquo;use cases&amp;rdquo;, les prochaines technologies disruptives ? Etc.
De nombreuses sociétés publient des &amp;ldquo;tech trends&amp;rdquo; et certaines ont même fait de cette publication un coeur de métier (notamment les grands cabinets d&amp;rsquo;analystes). En marge du discours très &amp;ldquo;marketing oriented&amp;rdquo; des entreprises, il y a également l&amp;rsquo;omni-présence de nombreux gourous, futurologues ou prospectivistes qui jouent aux oracles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une histoire de l&#39;informatique, du métier à tisser à la machine de Babbage...</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_open/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/keynote_open/</guid>
      <description>&amp;hellip;où l&amp;rsquo;on parle aussi de la Pascaline, de table de logarithmes et d&amp;rsquo;éviter les erreurs. Et d&amp;rsquo;en faire.
Histoires de Mathématiques
Petit thread complément indispensable à mon talk d&amp;#39;hier au @DevFestToulouse , deux choses que je n&amp;#39;ai pas réussi à dire dans le temps : D&amp;#39;abord si je vous ai donné un tout petit peu envie d&amp;#39;en savoir plus sur l&amp;#39;histoire des maths et de l&amp;#39;informatique, le site de Bernard Ycart pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebGPU: Next-generation 3D Graphics on the Web</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/webgpu__next_generation_3d_graphics_on_the_web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/webgpu__next_generation_3d_graphics_on_the_web/</guid>
      <description>This talk will give an overview of the WebGPU API that will provide modern features such as “GPU compute” on the Web as well as lower overhead access to GPU hardware and better, more predictable performance. This will allow for much more graphically intensive games on the Web and boost performance of frameworks like Tensorflow.js up to 10x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>« 47 ans : ils n’ont toujours pas remarqué … »</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/_47_ans___ils_nont_toujours_pas_remarque__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/_47_ans___ils_nont_toujours_pas_remarque__/</guid>
      <description>L’âgisme dans les fonctions IT, et en particulier dans le Développement Soft, est incontournable.
Les « vieux » n’ont décidément pas la cote, le marché de l&amp;rsquo;emploi des softeux cinquantenaires en est la preuve ! Pourtant, codage et sénioritude semblent loin d&amp;rsquo;être incompatibles.
 Alors quels préjugés peuvent en être la cause ? L’avance rapide de la technologie numérique est-elle incompatible avec le ralentissement biologique ? Les cheveux gris sont-ils un Handicap pour la Sécurité de l’Info ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>⛳️ Votre API web passe-t-elle le contrôle technique ? </title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/_votre_api_web_passe_t_elle_le_controle_technique__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/_votre_api_web_passe_t_elle_le_controle_technique__/</guid>
      <description>Nous savons tous développer une API mais avons-nous tous bien intégré les problématiques d&amp;rsquo;environnements et de cycles logiciels multiples ? L&amp;rsquo;opérabilité, la gouvernance, le versioning, la traçabilité, la sécurité — et bien plus encore — de ces API web une fois en production ?
Durant ce talk, c&amp;rsquo;est plusieurs dizaines de points d&amp;rsquo;attention rarement évoqués que je vous propose d&amp;rsquo;aborder, à la lumière de retours d&amp;rsquo;expériences provenant de chez Uber, Stripe, Facebook, &amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>