<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_web on BSidesTLV 2020</title>
    <link>https://bsidestlv.com/tags/_web/</link>
    <description>Recent content in _web on BSidesTLV 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://bsidestlv.com/tags/_web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brace yourself, 🍦Vanilla is coming … back 🕶!</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/brace_yourself__vanilla_is_coming__back__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/brace_yourself__vanilla_is_coming__back__/</guid>
      <description>Dans un monde de saveurs complexes et sophistiquées, la guerre du toping fait rage chez les crèmes glacées du Web ! Face au champs de bétail, les pronostiques vont bon train pour savoir qui l’emportera entre le crunchy Angulaire, le fondant Reactif et le décoratif Vue.
Durant ce temps, loin de ces vicissitudes, la petite saveur basique vanille fait son bonhomme de chemin. S’agirait-il du héros de la légende, susceptible de renverser le destin de ce monde sans heurt ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live coding musical : vous savez coder ? Devenez compositeur avec WebAudio et WebMIDI !</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/live_coding_musical___vous_savez_coder___devenez_compositeur_avec_webaudio_et_webmidi__/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/live_coding_musical___vous_savez_coder___devenez_compositeur_avec_webaudio_et_webmidi__/</guid>
      <description>Sans nécessiter de formation musicale pointue, tout développeur peut créer des morceaux qui sonnent bien et faire du &amp;ldquo;live coding&amp;rdquo; pour improviser en direct.
Après un rapide tour d&amp;rsquo;horizon des environnements de codage musical comme Sonic-Pi en Ruby ou FoxDot en Python, on codera/composera en live un morceau de musique électro avec comme seul outil un navigateur web, les API WebAudio et WebMIDI et la librairie Tone.js.
Quelques samples bien choisis, une pincée de séquences harmonieuses, une bonne dose d&amp;rsquo;aléatoire encadré, et hop, tout le monde se mettra à danser !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modern Forms in React</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/modern_forms_in_react/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/modern_forms_in_react/</guid>
      <description>If the new React Context API and Suspense killed Redux (they didn&amp;rsquo;t), surely Hooks kill the need for a form library, right? Well, not exactly. Managing form state is more than just holding your current values in state; it&amp;rsquo;s about sync and async validition errors, and much more! But that doesn&amp;rsquo;t mean that Hooks are irrelevant to the situation. Hooks make building forms in React easier than ever before.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rockin’ in the Angular World</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/rockin_in_the_angular_world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/rockin_in_the_angular_world/</guid>
      <description>« Make it work, make it right, make it fast » - Kent Beck
Nous connaissons tous cette citation. Pourtant nous sommes trop souvent restés bloqué à l’étape 1 par manque de temps ou de priorisation.
L’accueil d’un nouveau développeur·euse dans une équipe est un des meilleurs moments pour vérifier qu’une base de code est « saine et scalable ».
Nous vous proposons dans ce talk un retour d’expérience sur quelques années de consulting sur des projets Angular au travers de cas concrets : - quelles sont les mauvaises pratiques à éviter ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The rise of the web</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/the_rise_of_the_web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/the_rise_of_the_web/</guid>
      <description>Il y a 20 ans, personne de sobre n’aurait utilisé Javascript pour autre chose que des étoiles filantes qui sortent de ta souris. Non, à l&amp;rsquo;époque, on préférait les serveurs d&amp;rsquo;application en Java!
Aujourd’hui, non seulement on a des frameworks front, mais il y a même des hipsters qui font du backend avec&amp;hellip; Et depuis, on fait des APIs.
Comment en est-on arrivé là?
C’est ça inspecteur. C’est ça la bonne question.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebGPU: Next-generation 3D Graphics on the Web</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/webgpu__next_generation_3d_graphics_on_the_web/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/webgpu__next_generation_3d_graphics_on_the_web/</guid>
      <description>This talk will give an overview of the WebGPU API that will provide modern features such as “GPU compute” on the Web as well as lower overhead access to GPU hardware and better, more predictable performance. This will allow for much more graphically intensive games on the Web and boost performance of frameworks like Tensorflow.js up to 10x.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>