<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_native_mobile_apps on BSidesTLV 2020</title>
    <link>https://bsidestlv.com/tags/_native_mobile_apps/</link>
    <description>Recent content in _native_mobile_apps on BSidesTLV 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://bsidestlv.com/tags/_native_mobile_apps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A la découverte de la réalité augmentée avec ARCore</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/a_la_decouverte_de_la_realite_augmentee_avec_arcore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/a_la_decouverte_de_la_realite_augmentee_avec_arcore/</guid>
      <description>Avec les annonces de l&amp;rsquo;arrivée de la réalité augmentée (ou RA) dans Google Maps et Google Search sur Android lors de Google IO 2019, nous constatons que la RA va prendre une place de plus en plus importante dans notre quotidien. La sortie d&amp;rsquo;ARCore en mars 2018 sur Android a simplifié le développement d’application en RA sur Android.
Au cours de cette session, nous vous proposons de découvrir ARCore, via l’utilisation dans un navigateur, des applications natives ou des moteurs 3D comme Unity ainsi que les CloudAnchors qui permettent la persistance et le partage de positions d’objets dans les scènes de réalité augmentée, y compris avec des utilisateurs d’iOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire de la découverte d&#39;une backdoor signée OnePlus</title>
      <link>https://bsidestlv.com/sessions/l_histoire_de_la_decouverte_d_une_backdoor_signe_oneplus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bsidestlv.com/sessions/l_histoire_de_la_decouverte_d_une_backdoor_signe_oneplus/</guid>
      <description>Résumé En Novembre 2017, j&amp;rsquo;ai découvert &amp;ldquo;une backdoor&amp;rdquo; dans tous les téléphones de la marque OnePlus. À l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une simple ligne de commande, un attaquant ayant un accès physique au téléphone, pouvait devenir root et ainsi obtenir un contrôle total du téléphone de la victime.
Détails Dans ce talk, j&amp;rsquo;expliquerai le processus qui m&amp;rsquo;a permis de faire cette découverte : 1. Extraction du build 2. Récupération des applications dites &amp;ldquo;système&amp;rdquo; 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>